首10月77宗醫保投訴

首10月77宗醫保投訴

■涉及醫療保險的投訴主要關於保單條款詮釋。資料圖片

【本報訊】有患大腸癌市民不滿投保危疾保險後卻「有供無賠」，國際專業保險諮詢協會會長羅少雄提醒市民購買危疾保險時，必須查閱詳細保單條款，例如不少危疾保險不保障「原位癌」，或只提供10至20%賠償額，同時要留意危疾保的「可索償次數」，因部份嚴重疾病如中風、心臟病只准索償一次，市民亦要留意保單生效期及空窗期。

今年首10月，消委會接獲77宗醫療保險的投訴，當中75%涉及保費或賠償爭議。關注病人權益的社區組織協會幹事彭鴻昌指，市民投保時需向保險經紀查閱保單詳細保障範圍，若保單潛在灰色地帶，業界應盡快作出改善。

保險索償投訴局指，去年接獲647宗個案，其中333宗已經審結，當中218宗涉及住院/醫療保險、人壽/危疾保險，主要投訴「保單條款的詮釋」、「不保事項」和「沒有披露事實」。

■記者周子惇

上一則: 原位癌定義爭議多時

下一則: 周一嶽下月出任友邦顧問